% simple.tex - A simple article to illustrate document structure.

\documentclass{article}

\usepackage{cuisine}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=3cm, bottom=3cm]{geometry}

\RecipeWidths{1.0\textwidth}{3cm}{0.5cm}{1.75cm}{.75cm}{.75cm}
\begin{document}
%\setlength{framesep=10pt}
\begin{recipe}{Tarte au citron meringuée} {6 personnes} {préparation 30 min - cuisson 30 min}

 \freeform \frame{\includegraphics[width=.5\textwidth]{tarte-citron.png}}


\ingredient[90]{g}{sucre}
\ingredient[2]{}{citrons}
\ingredient[4]{}{œufs}
\ingredient[1]{}{cuillère à café de fécule de maïs}

\textbf{Pour la crème}: Récupérer le jus et les zestes des citrons.

 Séparer les blancs des jaunes (conserver les blancs pour l'étape 2).

 Verser 90g de sucre avec les Jaunes. 

Faire blanchir (fouetter jusqu'à obtenir une couleur blanchâtre).

 Ajouter la fécule de maïs puis le jus et les zestes.

 Bien mélanger pour obtenir un liquide homogène.

 Faire cuire au bain-marie jusqu'à épaississement.

 Sortir du feu et laisser refroidir.

\ingredient[1]{}{pâte feuilletée}

Disposer la pâte feuilletée dans un moule à tarte préalablement beurré ou recouvert de papier cuisson.

Faire des trous dans la pâte à l'aide d'une fourchette pour permettre à l'air de s'échapper durant la cuisson.

Couvrir la pâte avec du papier cuisson puis mettre du riz/des lentilles... pour empêcher que ça gonfle.  

Enfourner 15-20min à 180 degrés (th. 6). 

\ingredient[90]{g}{sucre}
\ingredient[4]{}{blancs d'œuf}
\ingredient[1]{}{pincée de sel}


Monter les blancs en neige (ne pas oublier d'ajouter la pincée de sel pour aider à faire tenir les blancs).

Ajouter délicatement les 90g de sucre.

Incorporer la préparation au citron délicatement dans les blancs

\ingredient[90]{g}{sucre}
\ingredient[4]{}{blancs d'œuf}
\ingredient[1]{}{pincée de sel}

\textbf{Optionnel}: Seconde meringue.

Même chose que l'étape précédente mais ne pas incorporer à la crème au citron.

\ingredient[]{}{sucre glace}

Sortir la pâte du four.

Remplir de crème citron.

\textbf{Optionnel}: Ajouter la seconde meringue par dessus.

Faire cuire 10-15 min  à 170 degrés (th. 5-6).  (la meringue doit être dorée mais pas brulée et la pâte doit être cuite).

Ajouter le sucre glace pour décorer. 

\end{recipe}

\end{document}  %End of document.

